# 10. Связь формализаций и содержательных описаний ПО.

Содержательное описание объекта - это описание объекта в предметной области на естественном языке.

Конкретные формализации объектов данных из предметной области явно или неявно включают в себя определенные содержательные описания фрагментов реальной предметной области. Например, в качестве некоторого формального символа можно использовать слово или словосочетание из содержательного описания предметной области. В этом случае фрагменты содержатся явно.

Это служит одним из источников эффекта несводимости реальных конкретных теорий к их формальным моделям. Данное обстоятельство служит одной из важнейших особенностей предметных областей информационных систем и инициирует работы по преодолению этого различия путем:

- установления различных моделей данных и способов сравнения их выразительных возможностей
- выделения совокупностей отношений, обладающих известной устойчивостью, и исследования их формальных свойств
- постоянного усовершенствования способов исследования предметной области
- усовершенствования понятийного аппарата формальных моделей
- сближения конкретных теорий и формальных моделей и придания им вычислительного характера
- расширения систем постулатов, изначально заложенных в основу формальных моделей
- упрощения основ формальных моделей
